被拘加國公民 9個月來首視像探望

節錄

被拘加國公民 9個月來首視像探望

斯帕沃

加拿大外交部證實，駐華大使鮑達民（Dominic Barton）罕有獲准以視像形式，探望被中國扣留的前外交官康明凱（Michael Kovrig）與商人斯帕沃（Michael Spavor）。這是兩人自1月，相隔九個月再獲領事探望。兩人因華為副董事長孟晚舟2018年12月1日在加拿大過境時被捕而遭中方報復，同年底在中國被捕並羈押至今。

加拿大外交部10日發表聲明指，駐華大使鮑達民先後在上周五及上周六對斯帕沃與康明凱進行「虛擬領事探視」（virtual consular access）。。。。。。。。。。

康明凱

孟晚舟所獲待遇差天共地

加國外交官在今年1月13日和14日獲准對探視兩人。兩人去年6月19日遭北京人民檢察院以「為境外刺探國家秘密、情報罪」起訴。兩人被捕迄今均未公開露面。而武肺疫情爆發後，加拿大駐華領使人員每月一次到看守所探望兩人的安排亦被暫停。

法廣網指出，兩人在中國所受對待，與孟晚舟在加拿大獲得的待遇有天壤之別。。。。。。。。。

路透社/法廣網